作為一間start up，應該點去搵project?

我想開一間start up，想出去接D project 返黎做，其實一開頭係咪只可以靠人脈？

連需求都味搵到就開startup?

汁左佢

搞乜生意先

只係計劃中

sorry, 係 it solution, web app development

本身熟邊行或者做開邊行？
有冇係返工時覺得
做左邊啲野可以提高生產力/減低成本？

做 web / app development
有穩定工作，亦有做FREELANCE
但係想係工作上有D 轉變
諗人地可以俾到D FREELANCE 我做，我可唔可以調轉做佢個角色？

主要係覺得俾FREELANCE 我既人好多其實都唔係IT 底，唔了解developer 既需要，只係一味將個客既要求搬字過紙話俾DEVELOPER知，我想可以由我去處理中間大家期望既落差

即係你想開BA/Technical Consultant/PM之類嘅公司?
聽落發圍就唔多啦，你做返自己老本行幫人做development去搵錢仲實際
通常用得著BA/Consultant黎lead住vendor同客做野嘅公司有返咁上下規模，通常如果客個間公司自己無SA/Developer就會推啲IT Support/Admin 出黎做呢個位架啦，如果係細啲嘅公司/細啲嘅project嘅話，又未必有錢搵呢個中間人嘅角色
我少數見過用得著externally咁搵BA/Consultant返黎嘅情況 通常係啲老牌公司/NGO，公司真係連一個IT人都拎唔到出黎，project scale又唔細，咁就需要搵人做中間人啦，不過情況少啲

你想做既角色似係ba role
你搞startup係只係business requirement analysis and conversion? 咁好似冇咩油水抽
細project又唔會比得起錢請多間公司做呢啲
大project呢part vender/SI又食埋
咁你其實係想開software house 自己做ba+pm再外判比其他freelancers 做？

明白，大公司當然唔會搵D one-manband
如果係表面IT solution, 實情只係背後搵freelancer 呢?

yes!!! 係呢種

通常搵得艇仔嘅公司都有返咁上下規模，Tier 1 搵Tier 2，Tier 2 搵local vendor (幾十人個隻)，local vendor再搵start-up/蚊型(幾丁友)，你已經係食物鏈最低層，你下面真係得翻一條友接freelance個堆架啦......

同埋你接左返黎，萬一搵唔到艇仔；又或者搵到艇仔，艇仔唔起貨你又係仆街，最尾自己develop，結果咪同自己接freelance差唔多......

巴打ex7actly

一定搵到大水喉先好開始做
你就咁出去R 好難R 到project

係既，我都有咁既覺悟

所以想研究下，睇下值唔值得離開依家個comfort zone

我都同意你睇法
好似自己寫pos/訂單/booking system
寫好再搵唔同細店試用同行subscribe制仲可行啲

係咪我睇得太簡單？
我見俾freelance 我果D人，D project 好似源源不絕，但間公司都只係幾個人

定佢已經係有大水喉?

佢地做開呢d 實有source
你要由無到有唔係唔得

我唔敢講實，但我諗你對上個啲公司應該一開始唔係純consultancy黎，開頭一定係SI幫人做development起家，做做下唔夠人手先搵艇仔撈埋BA個瓣
我諗無人係無project係手下情況下一開始就開consultancy先

所以其實我個問題應該本末倒置左
係要搵到老細先..

小心搵 freelancer 時爛尾 / 交唔到要求 / 被要求加錢啦

利申：做過幾單

大部份係 marketing 公司接左熟客 job 再派

基本上都係做爛價/價低者得

呢個我都預左，但比較擔心唔可以持續搵到project 多D

呢樣真係睇你識幾多人